<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-2"?><rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Gamelog movies corner</title>
		<link>http://gamelogmovies.pl/</link>
		<description>recenzje filmów zamieszczane przez u¿ytkowników forum Gamelog.pl.</description>
		<language>en-us</language>
		<generator>Gamelog movies corner</generator>
		<lastBuildDate>Sat, 03 May 14 19:15:48 +0200</lastBuildDate>
		<pubDate>Sat, 03 May 14 19:15:48 +0200</pubDate>
		 
		<item>
			<title>SithFrog - 500 Dni Mi³o¶ci / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[ - Nieszablonowa, prawdziwa i udana komedia romantyczna to rzadko¶æ dlatego tym bardziej cieszy mnie, ¿e zagra³a tu Zooey Deschanel. Ciekawie nakre¶lone postaci, zaburzona chronologia, niestandardowe dla gatunku rozwi±zania, nawi±zania do Bergmana i lekko artystyczny sznyt - to wszystko czyni z 500 dni mi³o¶ci komediê gdzie mo¿na siê jednocze¶nie po¶miaæ i zadumaæ. Wspó³czujemy bohaterom, ¿eby za chwilê otrze¼wieæ - przecie¿ sami doprowadzili siê do tego stanu. Ciekawa rzecz o mi³o¶ci, z³udzeniach, nadziejach i wytrwa³o¶ci w d±¿eniu do celu. Zdecydowanie polecam. Mimo, ¿e do idea³u (Love actually) trochê brakuje. <br /> 2014-05-03 17:47:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2905#442684</link>
			<pubDate>Sat, 03 May 14 17:47:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Akt odwagi / Ocena 3</title>			
			<description><![CDATA[ - Nudna i smutna próba sprzedania jeszcze wiêcej kopii Call of Duty za pomoc± pe³nometra¿owego filmu. Kto¶ wpad³ na i¶cie genialny pomys³ zatrudnienia prawdziwych ¿o³nierzy zamiast aktorów. Niby dla podkre¶lenia realizmu. Wysz³o to gorzej ni¿ ¼le. Sceny z dialogami sugeruj±, ¿e mamy do czynienia z pó³amatorsk± produkcj± porno i tylko czekaæ, a¿ kto¶ zacznie siê rozbieraæ itp. Dialogi z³e i sztucznie wyrecytowane, a¿ niewiarygodne, ¿e kto¶ to wypu¶ci³ z postprodukcji. Zêby zgrzytaj±, czo³o co rusz spotyka siê z d³oni± w gwa³townym ge¶cie. Tre¶æ tych dialogów to albo "lu¼ne" rozmowy Navy Seals miêdzy misjami albo teksty tak patetyczne, ¿e nie pozostaje nic innego jak wstaæ i od¶piewaæ hymn USA. Nie pomaga te¿ realizacja misji. Z jednej strony bywa ¶wietnie. Podchodzenie pod bazy wroga, planowanie, wykonanie, detale taktycznie - naprawdê niez³a robota. Co z tego jak za chwilê mamy First Person Perspective i czar pryska. Widzia³em ju¿ kilka filmów gdzie kamera pokazuje akcjê w ten sposób i za ka¿dym razem wygl±da to tak samo g³upio i groteskowo. No i oczywi¶cie jak ¿ywcem wyjête z CoDa. O to pewnie chodzi³o. Czasem te¿ kilka akcji wygl±da bardzo nierealistycznie. Mo¿e tak by³o naprawdê ale to tylko smuci mnie jako cz³owieka my¶l±cego o USA jak o stra¿niku ¶wiata. Kilka strzelanin wygl±da jak akcje z Dru¿yny A. Ciê¿ko uwierzyæ, ¿e tak mo¿e wygl±daæ pojedynek elitarnych Komando Fok z jakimi¶ najemnikami i obdartusami. Szkoda, napali³em siê jak na co¶ w stylu Lone Survivor, a dosta³em ¿enuj±cy i s³aby film propagandowy z aktorstwem na poziomie Trojanowskiej z Klanu. Kilka fajnych scen nie ratuje ogólnego wyd¼wiêku. <br /> 2014-05-03 17:47:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2916#442684</link>
			<pubDate>Sat, 03 May 14 17:47:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Crowley - The Machine / Ocena 7</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
¦ci±gaæ i ogl±daæ, bo pewnie nigdzie siê tego legalnie nie da obejrzeæ. Niezale¿ny brytyjski film s-f o naukowcu, który w wojskowym o¶rodku próbuje stworzyæ sztuczn± inteligencjê, a jednocze¶nie znale¼æ sposób na uratowanie nieuleczalnie chorej córki. W sumie bana³ i w trakcie historia raczej te¿ nikogo nie zaskoczy, ba, nawet parê sporych dziur fabularnych siê znajdzie. Ale to wszystko nic, bo to jest kapitalny, kameralny i naprawdê ¶wietnie zrealizowany film s-f. Klimat, tworzony w du¿ej mierze przez rewelacyjn± muzykê, jest gêsty, napiêcie ca³y czas nie opada, wizualnie te¿ jest naprawdê dobrze, aktorzy daj± radê, no po prostu ¶wietny film. Odejmujê od oceny punkty no bo to tylko niskobud¿etowy film o robocie zabijaj±cym ludzi.  Czego¶ w nim brakuje ale i tak du¿e brawa.
<br />

<br />
<br /> 2014-05-03 16:22:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2917#442682</link>
			<pubDate>Sat, 03 May 14 16:22:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Crowley - Jodorowsky's Dune / Ocena 9</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Dokument o tworzeniu pierwszej ekranizacji Diny. Porywaj±cy! Jodorowsky nakrêci³ wcze¶niej m.in. film, w którym Jezus zmienia gówno w z³oto, a do Diuny namówi³ m.in. Giegera, Moebiusa, Salvadora Dali, Micka Jaggera, czy Pink Floyd. Totalna abstrakcja ale oni byli faktycznie gotowi do rozpoczêcia zdjêæ. Stworzyli wielk± ksiêgê, w której rozrysowano ca³y film ujêcie po ujêciu, kostiumy, scenografie, dos³ownie wszystko. Rozes³ali to do wszystkich wytwórni Hollywood i nikt nie chcia³ daæ na film pieniêdzy. Kilka lat pó¼niej niemal ca³a ekipa odpowiedzialna za efekty i warstwê wizualn± stworzy³a pierwszego Obcego.
<br />
Koniecznie musicie to obejrzeæ.
<br />

<br />
<br /> 2014-05-03 16:22:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2918#442682</link>
			<pubDate>Sat, 03 May 14 16:22:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>ThimGrim - Robocop / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Film sk³ada siê z trzech warstw fabularnych (tzn. ja takie wyró¿ni³em) :
<br />

<br />
1. Warstwa "sensacyjno-fabularna", tzn. roboglina ¶ciga bandytów przez których sta³ siê roboglin±, nie wy³±czaj±c tych którzy chc± ¿eby by³ bardziej robo ni¿ to co z niego zosta³o. W ka¿dym razie - jest przeciêtnie. 
<br />

<br />
2. Wartwa sci-fi, cyberpunk, czyli "cz³owiek to czy ju¿ maszyna?" jest du¿o lepiej i w moim odczuciu to w³a¶nie tê warstwê re¿yser chcia³ najbardziej wyeksponowaæ i po¶wiêci³ jej sporo filmowego czasu.
<br />

<br />
3. Warstwa trzecia czyli "Samuel L. Jackson", tak w skrócie , Jackaon który reprezentuje media znakomicie pokazuj±c "papkê" jak± na codzieñ dostajemy w mediach. Jednocze¶nie pe³ni rolê naszego sumienia w jedynie s³usznym procesie decyzyjnym... 
<br />

<br />
Wedle mojej opinii, najlepiej nowy Robocop broni siê w punktach 2 i 3. Choæ dialogi mog³yby byæ bardziej b³yskotliwe, bo te istniej±ce s± trochê sztampowe, to mimo wszystko widz nie pozostaje obojêtny na to co tam aktorzy akurat paplaj± i sam sobie potrafi dopowiedzieæ resztê. Tzn. niewiarygodnie inteligenty widz, taki jak ja...   
<br />

<br />
Innym pomniejszym problemem s± chyba dosyæ przeciêtni aktorzy, tzn. ten odtwarzaj±cy rolê Murphego, ale równie¿ jego ¿ona czy g³ówny mafiozo. Na plus wybija siê oczywi¶cie Jackson oraz doktorek.
<br />

<br />
Poza tym film nie ma w sobie "tego czego¶", tzn. mnie nie od razu chwyci³. Dopiero gdzie¶ w drugiej po³owie albo nawet po obejrzeniu ca³o¶ci, by³em kontent. Brakuje napiêcia i z góry wiadomo jak ca³a akcja siê potoczy.
<br />

<br />
Spodziewa³em siê raczej filmu o roboglinie, który za³atwia ró¿nych klientów. Ba³em siê nawet, ¿e mogê dostaæ gówno bliskie nowemu Dreddowi, ale mi³o siê rozczarowa³em. Doceniam cyberpunkowe idea³y wt³oczone w film i ¶wietny dodatek w postaci boga idiotów, vel media, vel Samuel L. jackson.
<br />

<br />
Ps. Nie podoba³ mi siê motor. Wola³bym samochód. 
<br />
Ps. 2. Roboglina jest czarny z konkretnego fabularnego powodu.
<br />
Ps. 3. Ale za to podoba³a mi siê walka z dronami, choæ my growcy nazwaliby¶my je raczej mechami. Wiêkszo¶æ strzelania wygl±da jak jaki¶ FPS ale akurat w tym wypadku jako¶ bardzo mi to nie przeszkadza³o.
<br />

<br />
<br /> 2014-05-01 21:54:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2919#442645</link>
			<pubDate>Thu, 01 May 14 21:54:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Crowley - Ona / Ocena 7</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Dziwny film o w±satym facecie z przysz³o¶ci, który zakochuje siê w inteligentnym Windowsie gadaj±cym g³osem Scarlett. Daje do my¶lenia o zwi±zkach, mi³o¶ci, uczuciach. Urzek³ mnie retrofuturystycznym ¶wiatem i melancholijn± muzyk± w tle i klimatem, bardzo przypominaj±cym Miêdzy s³owami Sofii Coppoli. 
<br />
¦wietn± robotê odwalili aktorzy: ¶wietny, trochê ciapowaty, rozmem³any ale sympatyczny Joaquin Phoenix z w±sem w stylu Burta Reynoldsa, cudowna jak zawsze Amy Adams (niech jej kto¶ w koñcu da Oscara do cholery! Pewnie dostanie honorowego razem z Di Caprio) i ¶liczna Rooney Mara w krótkim epizodzie. No i oczywi¶cie Scarlett czaruj±ca g³osem. No fajnie mi siê to ogl±da³o. A ¿ona mi usnê³a w trakcie. 
<br />

<br />
<br /> 2014-05-01 11:55:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2920#442588</link>
			<pubDate>Thu, 01 May 14 11:55:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Giganci ze stali / Ocena 5</title>			
			<description><![CDATA[ - Nie dam szesna¶cie, nie dam nawet po³owy tego Crowleyu. Nie ma tu lekko¶ci ani fantazji z wiadomego Rima, poza tym tam kto¶ ekranizowa³ anime, a tu jest familijne kino dla dzieciaków. Zupe³nie nie dziwiê siê reakcji Juniora Voo.
<br />
Ja zacznê od tego, ¿e w tym filmie akurat walki robotów obsysa³y. W sensie zupe³nie nie kumam o co chodzi³o. Jakie¶ nielegalne z urywaniem ³ba, z ¿ywym bykiem. Po czym okazuje siê, ¿e sport wymy¶lono, bo boks by³ za ma³o brutalny. Tylko, ¿e legalne i zawodowe walki wygl±daj± w³a¶nie jak boks. O co chodzi?
<br />
Podoba³o mi siê za to wszystko to na co narzeka³ Crowley. Historia pe³na klisz i kalka goni kalkê. Zrobiono to jednak z wdziêkiem i do¶æ realistycznie. Mo¿e poza ostatnim wzruszeniem wygl±da³o to ok, szczególnie Jackman wypad³ ¶wietnie. Jako ojciec, który ma w dupie dziecko przez pierwsze jedena¶cie lat. Prawdziwa kanalia, cwaniak, nieudacznik i dziad. Gardzi³em nim nawet po happy endzie. To ¿aden spojler, bo po pierwszych trzech minutach wiadomo jak to siê skoñczy. Aczkolwiek i tak mnie pozytywnie zaskoczyli. Spodziewa³em siê jeszcze s³odszego finiszu. Bajka dla dzieci z mora³em, zrealizowana sprawnie i ³adnie. Mo¿na zobaczyæ, mo¿na olaæ. Obie opcje s± równie przyjemne i nieszkodliwe. <br /> 2014-04-28 18:52:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2308#442484</link>
			<pubDate>Mon, 28 Apr 14 18:52:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Kroniki portowe / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[ - Klimatyczna, spokojna i bardzo kameralna opowie¶æ o ¿yciowym nieudaczniku. Jego ma³¿eñstwo to katastrofa, a jedyna córka balansuje miêdzy potulnym, ciapowatym ojcem i zdzirowat± matk±. Bañka nieszczê¶æ w pewnym momencie pêka i 
<br />
Quoyle (tak na na imiê pan ciamajda) wraz z córk± i dawno nie widzian± ciotk± wraca w miejsce sk±d pochodzi jego rodzina. Na miejscu próbuj± u³o¿yæ sobie ¿ycie ale na jaw wychodz± kolejne mroczne historie przodków Quoyle'a. Rodzinne strony to Nowa Fundlandia- dziêki temu mo¿emy podziwiaæ przepiêkne ale surowe krajobrazy wyspy usianej ska³ami i sk±p± ro¶linno¶ci±. Surowy klimat hartuje cz³owieka wiêc niemal ka¿dy tubylec ma jakiego¶ bzika, jakie¶ spaczenie, jaki¶ problem. Tak jak pisa³em, ca³o¶æ jest bardzo kameralna. Mia³em wra¿enie, ¿e zakradam siê do ¿ycia bohaterów i podgl±dam ich z niewielkiej odleg³o¶ci. Na pewno pomaga tu genialna gra aktorska Spaceya. Jego postaæ jest autentyczna, spójna i przechodzi wiarygodn± metamorfozê. Na drugim planie ¶wietnie partneruj± mu Julian Moore i Judi Dench. Przy takich nazwiskach spodziewa³em siê wysokiego poziomu ale i tak mnie zaskoczyli na plus. Last but not least: Cate Blanchett pojawia siê tu na chwilê, a zagra³a tak, ¿e rêce same sk³ada³y siê do braw. Epizod niczym Baldwin w Glengarry Glen Ross. Je¶li kto¶ lubi dramaty obyczajowe, które nie bij± po oczach rozmachem, wielow±tkow± i skomplikowan± histori± - szczerze polecam. Mi osobi¶cie pod koniec zrobi³o siê jako¶ tak, sam nie wiem, ciep³o na serduchu. <br /> 2014-04-26 08:11:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2078#442451</link>
			<pubDate>Sat, 26 Apr 14 08:11:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Pquelim - Grand Budapest Hotel / Ocena 9</title>			
			<description><![CDATA[
<br />
Przepiêkny film. Fatastycznie nakrêcony, pe³en artystycznych niuansow, nawi±zañ, symboliki, a jednoczesnie delikatny, bardzo barwny i po prostu uroczy. Opowiada historie pewnego fikcyjnego hotelu w fikcyjnym, ma³ym kraju w czasach fikcyjnej, drugiej wojny ¶wiatowej. Osi± opowie¶ci jest Monesieur Gustave - wieloletni concierge hotelu i jego faktyczny zarz±dca. Równie istotn± postaci± jest przygarniêty przez niego hotelowy boy. Ca³a struktura fabu³y to wla¶ciwie taka hotelowa saga - ciep³a opowiesæ o pracownikach, go¶ciach i losach wspania³ego niegdy¶ przybytku w czasach wojennej zawieruchy. Wplecione zosta³y równie¿ w±tki maj±tkowe, romantyczne, pojawiaj± siê nawet elementy kina wiêziennego. Historia jest tak nietuzinkowa, ¿e nawet trudno j± opisaæ, czy przyrównaæ do czegokolwiek mi znanego. Groteska i satyra graj± tu pierwsze skrzypce. Dialogi i postawa g³ównych bohaterów momentami po prostu rozk³adaj± na ³opatki - ¶wietny, wywa¿ony humor przeplata siê ze wzruszaj±cymi scenami, które chwilê pó¼niej zmieniaj± siê wrêcz w osiemnastowieczne wolterowskie powiastki filozoficzne. Zaiste, ma ten film w sobie co¶ ze sztuki minionych epok.
<br />
Na osobny akapit zas³uguje obsada, w której absolutnie rewelacyjn±, niepodrabialn± kreacjê prezentuje Ralph Fiennes w roli wspomnianego concierge'a. Jest to zdecydowanie najbardziej niezwyk³a, wyjêta z innego stulecia postaæ, jak± ostatnio ogl±da³em w kinie. Przy tym Fiennes zachowa³ stuprocentow± wiarygodnosæ i "kupi³em" go ju¿ w pierwszych sekundach. Reszta obsady równie¿ bryluje rewelacyjnym warsztatem, odpowiednio dopasowanym do tej zwariowanej historii. My¶lê, ¿e wystarczaj±c± zachêt± bêdzie przytoczenie pojawiaj±cych siê tu nazwisk: Murray Abraham, Brody, Defoe, Goldblum, Norton, Keitel, Murray, Jude Law czy Tilda Swinton. Takiego zatrzêsienia wielkich aktorów pró¿no szukaæ w jakimkolwiek wydanym ostatnio filmie - a naprawde ka¿dy z nich jest wyrasty i nawet jesli pojawia siê na kilka minut, jest co najmniej bardzo dobrze.
<br />
Wes Anderson dokona³ rzeczy wartej odnotowania. Jego Grand Budapest Hotel to film nietuzinkowy i urzekaj±cy. Kontynuuj±c swoje poszukiwania nowych formatów w kinematografii byæ mo¿e w³a¶nie osi±gn±³ swoje opus magnum. Polecam z pe³n± odpowiedzialno¶ci±.
<br />
<br /> 2014-04-24 07:43:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2921#442378</link>
			<pubDate>Thu, 24 Apr 14 07:43:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Piccolo - ¦wiat w p³omieniach / Ocena 4</title>			
			<description><![CDATA[
<br />
Po recenzji ¯aby uzna³em, ¿e bêdzie to dobry film na seans z piwem. Nie myli³em siê, ten film jest idealny na seans z piwem . Wiêcej o plusach/minusach i tak napisa³ ju¿ ¯aba.
<br />
Kilka tylko rzeczy mnie tknê³o. 
<br />
Jeszcze kilka ³adnych lat temu prezydenta móg³ graæ nawet Freeman i nie widzia³em w tym wiêkszego problemu, aktualnie od razu nasuwa mi siê Obama... szczególnie kiedy nagle ten prezydent jest uber zwolennikiem pokoju i przygotowuje jakie¶ wielkie ¶wiatowe pokojowe porozumienie .
<br />
Kolejna kwestia... serio... teraz hakerem nie jest flanelowy nerd tylko peda³? Tak! Peda³, nie gej, tylko ss±cy lizaki peda³... whyyyyyy? Swoj± drog± czy kto¶ mi wyja¶ni scenê jego ¶mierci?
<br />
Nie bêdê tutaj oczywi¶cie próbowa³ wymieniaæ ró¿nych g³upot i nielogiczno¶ci, nie mam ca³ego dnia . Ogólnie film jest, stosunkowo ok, chocia¿ nawet po 3-4 piwach czu³em, ¿e debilizm scenariusza mnie trochê obra¿a 
<br />
<br /> 2014-04-23 12:58:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2913#442338</link>
			<pubDate>Wed, 23 Apr 14 12:58:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Crowley - Giganci ze stali / Ocena 3</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Sith da 16/10 i bêdzie mia³ kisiel w majtach jak nic. A potem nazwie mnie starym ramolem co siê nie zna.
<br />
Zacznê od dobrego, czyli fajnie zrobionych robotów i w ogóle dobrego designu.Niedaleka przysz³o¶æ wygl±da podobnie do naszej a szklane wy¶wietlacze fajnie kontrastuj± z powyginanymi blachami robotów-bokserów. Nie przesadzono te¿ z komputerowymi animacjami, przez co ca³o¶æ wygl±da naprawdê nie¼le i nie gryzie w oczy jak Transformery. Koniec plusów.
<br />
Minus jest jeden: ca³a reszta, czyli fabu³a z recyklingu, najbardziej irytuj±cy dzieciak od czasu Anakina i nuda, nuda, nuda. Dobry robot ma ³agodny wyraz "twarzy", z³y robot jest czarny (), sterowany przez Japoñczyka-geeka i z³± laskê w bia³ym kostiumie, gadaj±c± z jakim¶ pseudorosyjskim akcentem, a ostatnia walka to kopia Rocky'ego. Zawsze wiadomo, co siê wydarzy za 10 sekund, postacie s± drêtwe jak Grzegorz Rasiak, ziomalsko¶æ wykracza chwilami poza skalê i w ogóle cz³owiek siê zastanawia, czy nie lepiej by³o zacz±æ odkurzaæ mieszkanie, zamiast traciæ dwie godziny na to dzie³o. 
<br />
Dra¿ni³a mnie jeszcze jedna rzecz, któr± pewnie te¿ kto¶ wy¶mieje. Chodzi o sterowanie robotami. Gdyby oni to robili za pomoc± tych tableto-padów, by³bym w stanie w to uwierzyæ. Ale nie. Jakie¶ komendy g³osowe, jakie¶ na¶ladowanie ruchów, jaki¶ robot z dwiema g³owami, sterowany przez dwóch Japoñczyków, dwoma d¿ojstikami.   To siê tak strasznie k³óci³o z fajnym, do¶æ mocno naturalistycznym designem robotów, ¿e kompletnie niszczy³o jak±kolwiek magiê.
<br />

<br />
<br /> 2014-04-22 08:42:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2308#442297</link>
			<pubDate>Tue, 22 Apr 14 08:42:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Crowley - Ray / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Bardzo dobra biografia Raya Charlesa - jednego z najwa¿niejszych i najwiêkszych artystów w historii muzyki rozrywkowej, którego na pewno nie da siê nazwaæ wielkim cz³owiekiem. Facet by³ geniuszem muzycznym, który mimo æpania i ci±g³ego zdradzania ¿ony nigdy nie spó¼ni³ siê na nagranie czy koncert. Perfekcjonista i cz³owiek, który osi±gn±³ gigantyczny sukces, pomimo wszelkich przeciwno¶ci, które nierzadko sam sobie stwarza³. 
<br />
Film jest d³ugi i pokazuje Charlesa od wczesnej m³odo¶ci, kiedy straci³ wzrok, przez pocz±tki zawodowego grania, a¿ po lata najwiêkszych sukcesów, wielkich willi i odwyku narkotykowego. Oczywi¶cie ca³y show kradnie Foxx, który wygl±da jak Charles, mówi jak Charles, porusza siê jak Charles, gra jak Charles, on siê sta³ Rayem Charles. Totalna przemiana. Do tego znakomite zdjêcia i ud¼wiêkowienie sprawiaj±, ¿e Raya ogl±da siê fantastycznie, je¶li chocia¿ trochê lubi siê dobr± muzykê.
<br />

<br />
<br /> 2014-04-21 09:24:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/496#442267</link>
			<pubDate>Mon, 21 Apr 14 09:24:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Crowley - Thirteen Days / Ocena 7</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Kryzys kubañski pokazany tak, jakby Wo³oszañski tworzy³ w Hollywood. Costner w roli doradcy JFK, panika w amerykañskim obozie, wojskowi d±¿±cy do konfrontacji, zakulisowe rozmowy, nieprzespane noce i du¿o, du¿o gadania. Jak kogo¶ nie interesuj± zimnowojenne historie, pewnie bêdzie walczy³ z senno¶ci±. Dla mnie, chocia¿ wiedzia³em w miarê dobrze co siê bêdzie dziaæ, to by³a fascynuj±ca opowie¶æ. Ciê¿ko uwierzyæ, ¿e to dzia³o siê naprawdê i jak niewiele brakowa³o, ¿eby¶my pili Nuka Colê. 
<br />
Mia³em wra¿enie, ¿e poza Costnerem i paroma dobrymi drugoplanowymi aktorami, reszta filmu by³a do¶æ tania. Takie przynajmniej sprawia wra¿enie - wcze¶niejsze wspomnienie Wo³oszañskiego nie by³o przypadkowe. Tymczasem wed³ug Box Office Mojo film kosztowa³ $80 mln (!) i wcale siê nie dziwiê, ¿e nawet na siebie nie zarobi³. To nie jest temat ani sposób realizacji, który porwie t³umy. I dlatego warto go obejrzeæ. 
<br />

<br />
<br /> 2014-04-21 09:24:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2911#442267</link>
			<pubDate>Mon, 21 Apr 14 09:24:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Crowley - Hitchcock / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Jeszcze jedna biografia, chocia¿ o zupe³nie innej skali ni¿ Ray. Film opowiada o tworzeniu Psychozy, któr± Hitchcock nagra³ za w³asne pieni±dze, wykupuj±c wcze¶niej wszystkie egzemplarze powie¶ci, jakie tylko uda³o mu siê znale¼æ, ¿eby widzowie nie wiedzieli, co siê bêdzie dzia³o.
<br />
To jest naprawdê fajny film. Dobry, do¶æ lekki scenariusz, znakomite dialogi, sporo zabawnych momentów i przede wszystkim Anthony Hopkins i Helen Mirren w roli pana i pani Hitchcock. Obydwoje graj± taki koncert, ¿e czapki z g³ów. Scarlett wygl±da przy nich jak uczennica ze szkolnego kó³ka teatralnego. Oczywi¶cie du¿a w tym zas³uga dobrze rozpisanych ról ale naprawdê warto obejrzeæ ten film choæby dla duetu g³ównych bohaterów. 
<br />

<br />
<br /> 2014-04-21 09:24:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2912#442267</link>
			<pubDate>Mon, 21 Apr 14 09:24:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - ¦wiat w p³omieniach / Ocena 5</title>			
			<description><![CDATA[ - ¦wi±teczny przegl±d filmów o zniewalaniu Ameryki poprzez rozpi¼dziaj w Bia³ym domu zaczynam od pozycji z Channingiem Tatuum w roli g³ównej. Od pierwszych scen wiadomo z jakim filmem mamy do czynienia. Nie jest to ani kino klasy A, ani kino klasy B, ani... có¿, nie wiem czy zatrzyma³bym siê w po³owie alfabetu, ¿eby to trze¼wo sklasyfikowaæ. Mamy wiêc spisek, pojmanie prezydenta w jego siedzibie, wielkie strzelanie, wielkie has³a i sceny tak idiotyczne, ¿e ca³kiem zabawne. To po prostu jest tak przerysowane, ¿e wygl±da mi na pastisz-ho³d dla kina akcji lat 80tych i 90tych. Sceny gdzie prezydent fika kozio³ki i martwi siê o swoje Air Jordany... no bez jaj, to nie mog³o byæ krêcone na serio. My¶lê, ¿e mieli spory ubaw na planie filmowym realizuj±c t± historiê. Dobry film na ¶wiêta. Mo¿na przerwaæ ogl±danie piêæ razy i omin±æ ca³kiem jedn±-trzeci± scen, a i tak wiadomo co, kto i gdzie. Jedyny w miarê powa¿ny problem to sceny, które mia³y byæ zabawne. Wypadaj± sztywno, g³upio i jakby aktorzy grali w teatrzyku szkolnym, a nie w produkcji za miliony baksów. Je¶li mia³bym wzi±æ to "co¶" na serio to pewnie da³bym jeden ale u¶mia³em siê, nawet tam gdzie re¿yser tego nie planowa³. Aha, jak¿e móg³bym zapomnieæ: polski dystrybutor da³ do przet³umaczenia tytu³ filmu szympansowi z warszawskiego zoo. Tak strzelam, có¿, bywa. <br /> 2014-04-20 23:11:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2913#442263</link>
			<pubDate>Sun, 20 Apr 14 23:11:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Stalowy gigant / Ocena 10</title>			
			<description><![CDATA[ - Piêknie narysowana animacja, która ma wszystko. Mora³, ciekaw± historiê, w±tki s-f, wielkiego robota, ma³ego ch³opca, z³e agencje, zimn± wojnê. Wszystko podane w idealnych proporcjach. Dawno nie widzia³em czego¶ tak dobrego w tej kategorii. Rewelacja. Nie ma siê do czego przyczepiæ. Choæbym chcia³. Pierwsze stadium uzale¿nienia od robotów-gigantów. Transformersi to przy Stalowym Gigancie niestrawna papka. W swojej kategorii ta bajka nie ma równych. Mo¿na ogl±daæ raz w tygodniu. Pozycja obowi±zkowa. <br /> 2014-04-19 23:41:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/1835#442241</link>
			<pubDate>Sat, 19 Apr 14 23:41:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Vooplayer - Olimp w ogniu / Ocena 6</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Powiedzmy to sobie szczerze - to jest g³upi film. Idiotyczny. Flagoamerykañski do wyrzygania. Na dodatek momentami jest bezwstydn± zrzynk± z Die Hard, tyle ¿e pozbawion± tego mrugniêcia okiem i czaru Bruce'a. A przy tym jest na swój sposób fajny. Sprawnie zrobiony i do tego jako¶ tak w duchu lat 80-tych. Strzelaniny, rozwa³ka, 120 trupów na minutê, strza³y w g³owê, no¿e w gardle, rakiety, bazooki, samoloty. Jest ostro a g³ówny bohater siê nie pierdoli. Najpierw przes³uchuje a potem zabija. Wszystko wygl±da jak miks Commando ze wspó³czesn± gr± w stylu CoD czy Battlefield a wszystkie postacie zachowuj± siê na poziomie botów. Tak wiêc jest g³upio ale wstyd przyznaæ nie bawi³em siê jako¶ ¼le. Ten film jest jak durna blondynka z du¿ymi cyckami. Czasem trzeba. <br /> 2014-04-19 22:22:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2914#442239</link>
			<pubDate>Sat, 19 Apr 14 22:22:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Ostatni smok / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[ - To jest miejsce na standardowe jojczenie odno¶nie kretyñskiego t³umaczenia tytu³u. Fantastyczna (dos³ownie i w przeno¶ni) ba¶ñ o honorze, mi³o¶ci, zdradzie i zasadach jakimi siê nale¿y kierowaæ. Wszyscy wychowani na LotRze bêd± krêciæ nosami i ¶miaæ siê z konwencji, efektów (nie)specjalnych i d³ugo¶ci filmu. Olaæ ich, nie znaj± siê. Je¶li lubi³e¶ i dobrze wspominasz chocia¿by fantasy pt. Willow - Ostatni smok jest dla ciebie! Namacalny dowód na to, ¿e da siê opowiedzieæ ciekaw±, zwart± i pe³n± historiê w trochê ponad pó³tora godziny. S³ysza³e¶ o tym Peterze Jacksonie? Szokuj±ce! Dodatkowe plusy to oczywi¶cie g³os Connery'ego, Denis Quiad i ruda ze Starship troopers. <br /> 2014-04-19 21:40:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2915#442238</link>
			<pubDate>Sat, 19 Apr 14 21:40:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Roman Barbarzyñca / Ocena 4</title>			
			<description><![CDATA[ - Animacja, wbrew pozorom, TYLKO dla doros³ych. Sporo naprawdê mocnych ¿artów, wielkie biusty, stringi, nagie po¶ladki i klimat bondage plus sado-maso. Jets te¿ trochê satyry na fantasy i gotyckie klimaty. Ca³o¶æ zwi±zana do kupy lu¼n± histori± o wêdrówce rachitycznego barbarzyñcy Romana i jego kompana, którego prawie ju¿ zapomnia³em. Dlaczego? Bo poza kilkoma zabawnymi ¿artami film jest nudny, monotonny i ca³kowicie pozbawiony ikry. Wiele ¿artów przekracza granicê smaku, sporo jest zwyczajnie prostackich i nie¶miesznych. W takim Family Guy czy South park niepoprawno¶æ polityczna sprzedawana jest w naprawdê komicznym ujêciu. Tutaj jest siermiê¿nie, wulgarnie i bardzo rzadko zabawnie. Naprawdê ¶mia³em siê tylko z postaci i tekstów elfa homoseksualisty. Leglas jak malowany. Poza tym odradzam. Chyba, ¿e w gronie znajomych, przy dobrym nastroju i MINIMUM po dwóch piwach. Aha, mimo, ¿e polskie gwiazdy bardzo siê staraj± dubbing jest tragiczny od strony technicznej. Bardzo du¿o tekstów jest mówionych za szybko, niewyra¼nie albo ginie w kakofonii t³a. Fatalnie to wypad³o. <br /> 2014-04-18 11:45:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2630#442207</link>
			<pubDate>Fri, 18 Apr 14 11:45:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Pquelim - Legendy ringu / Ocena 5</title>			
			<description><![CDATA[
<br />
Stallone i DeNiro graj± dwóch emerytowanych bokserów - mistrzów ¶wiata kategorii cruzer, którzy w latach .80 stoczyli ze sob± dwa legendarne pojedynki. Pierwszy wygra³ Rocky... tfu, Stallone przez nokaut w ostatniej rundzie, w rewan¿u DeNiro roz³o¿y³ adwersarza ju¿ w czwartym starciu. Do trzeciego pojedynku nigdy nie dosz³o, bo pierwszy z panów nagle zdecydowa³ siê zakoñczyæ karierê. Minê³y lata, Sly utrzymuje siê z pracy w stoczni, no klasyczny jego motyw u¶pionego bohatera prosto z klasy robotniczej. De Niro jest starym mistrzem, osob± publiczn±, prowadzi bar w centrum miasta gdzie opowiada o swoich walkach. Obaj panowie siê nienawidz±. Niespotykanym zbiegiem okoliczno¶ci pojawia siê szansa zorganizowania pokazowego pojedynku "po latach" - oczywi¶cie jeden z bokserów nie chcê o tym s³yszeæ (zgadnijcie kto). Pojawiaj± siê te¿ w±tki prywatne, okazuje siê, ¿e w przesz³o¶ci tych panów ³±czy³o co¶ wiêcej ni¿ tylko ring bokserski...
<br />
Fajna historia? Jak j± teraz napisa³em to widzê, jak bardzo. Jak du¿y potencja³ mia³ ten film - móg³ byæ naprawdê idealnym kinem rozrywkowym, pe³nym nawi±zañ do klasyków i pozwalaj±cym "prze¿yæ to jeszcze raz". Ja na taki uk³ad pójdê zawsze, bo kino sportowe, a w szczególno¶ci bokserskie popisy Stallone'a i DeNiro to dla mnie po porstu kult.
<br />
Tutaj jednak jest niezgrabnie, trochê nieumiejêtnie i po prostu przeciêtnie. Co ma ¶mieszyæ - budzi za¿enowanie. Co rozczulaæ - rozbawia. Niekonsekwencja to kolejny grzech tej produkcji - z jednej strony toporne dowcipy w wykonaniu czarnoskórego promotora walki, z drugiej typowo stallone'owski motyw dramatyczny. Nie wiadomo do koñca kto jak± pe³ni rolê w tej historii i dlaczego. Ogl±da siê ¶rednio. Mam ogromny ¿al do re¿ysera (Peter Segal), którego zekranizowanie tak dobrej i jednocze¶nie prostej historii, z udzia³em gwiazd wprost stworzonych do swoich ról zwyczajnie przeros³o. Unikaæ szerokim ³ukiem produkcje firmowane tym nazwiskiem, bo je¶li tu jest co najwy¿ej ¶rednio, to gdzie mog³oby byæ lepiej?
<br />
Serio, jeszcze raz: ciekawa historia, ¶wietni aktorzy, prosta fabu³a, gotowy materia³ na naprawdê przyjemny powrót do przesz³o¶ci, przy okazji kinowy hit. Tymczasem wyszed³ cudak, którego nie mieszam z b³otem tylko ze wzglêdu na osobiste sympatie do tego typu produkcji.
<br />
<br /> 2014-04-14 13:33:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2906#442033</link>
			<pubDate>Mon, 14 Apr 14 13:33:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Pquelim - 500 Dni Mi³o¶ci / Ocena 7</title>			
			<description><![CDATA[
<br />
Prawie kapitalny film. Opowiada o zwyk³ym ch³opaku i jego zwyk³ej mi³o¶ci do niezwyk³ej dziewczyny. Chocia¿ w jej przypadku okre¶lenie "zwyk³y" wypada³oby zamieniæ na "normalny" i wtedy mamy jasniejszy obraz sytuacji.
<br />
Specjali¶ci - psychologowie pokazuj± ten film swoim pacjentom jako podgl±dowy przyk³ad relacji z partnerem maj±cym zaburzenia pogranicza osobowo¶ci, tzw. BPD. Dla mnie to historia, jak± znam z autopsji, jak± przerabia³em kilkakrotnie przy mocniejszym trunku ze zdo³owanymi kolegami, przyjació³mi. On (trochê drêtwy, acz uroczny Joseph Gordon-Levitt) poznaje J± (bardzo dobra Zooey Deschanel) w pracy. Mimo pocz±tkowej niechêci, nie¶mia³o¶ci i braku pewno¶ci siebie w koñcu zaczyna siê piêkny romans, cudowny zwi±zek, którego konsekwencje widzimy w przebijaj±cych siê przez film przeskokach czasowych. W ogóle jest bardzo fajnie zrealizowany - dziêki swobodnemu traktowaniu chronologii re¿yser utrzymuje napiêcie i otwiera sobie drogê do stosowania ró¿nych form wyrazu - od pseudoteledysku po animacje rysunkowe. Jest ¶wietnie. Jest super. Historia ¿re jak poszukiwania Ma³ej Madzi w zesz³ym roku. Modelowe studium rozbijania mi³o¶ci na coraz mniejsze kawa³ki, niezrozumienia i bólu, które towarzysz± m³odym ludziom w obliczu rozstania. ¦mieszne, smutne, czasem lekkie jak Disney, czasem mocne i wzruszaj±ce jak Mendes. Komedia romantyczna, która jest antytez± komedii romantycznych. W dodatku pomys³owo zrobiona. Wiêkszo¶æ tego filmu to naprawdê wysoka (o ile nie najwy¿sza) pó³ka. Czego wiêc brakuje? Suspensu. Im bardziej historia sie rozwija, tym wiêksz± mia³em ochotê na porz±dne t±pniêcie, siln± klamrê na zakoñczenie. A ono nie daje satysfakcji - zbyt wiele rozgrzesza, za ma³o potêpia. Przynajmniej w moim odczuciu. Szkoda, bo mog³o byæ idealnie, ale i tak jest bardzo dobrze. Z du¿ym prawdopodobieñstwem mo¿ecie odnale¼æ trochê siebie w tym filmie. Ja znalaz³em - wiêc polecam.
<br />
<br /> 2014-04-14 13:33:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2905#442033</link>
			<pubDate>Mon, 14 Apr 14 13:33:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Ostatni król Szkocji / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[ - Szkocki doktor medycyny, ¶wie¿o po studiach, pragnie przygód i leci do Ugandy leczyæ tubylców. Typek jest niepokorny, arogancki i naiwny. Przypadkiem poznaje genera³a Amina, który niedawno dokona³ zamachu stanu i mianowa³ siê prezydentem. Nicholas, bo tak ma na imiê ów Szkot, zostaje nadwornym lekarzem rodziny prezydenckiej. Pocz±tkowa sielanka i podziw dla Amina zmieniaj± siê w strach i wstrêt kiedy wychodz± coraz to nowe zbrodnie i psychopatyczny charakter satrapy. Genialna rola Whitakera (oscar w pe³ni zas³u¿ony), genialna rola McAvoya, genialne zdjêcia i piêkne pejza¿e Afryki. Film jest brutalny ale nie epatuje przemoc± ponad miarê. To wystarczy, ¿eby robiæ ogromne wra¿enie i trzymaæ w napiêciu do ostatnich minut. Fakt, ¿e czê¶æ z wydarzeñ to prawdziwa historia tylko potêguje emocje widza. Zdecydowanie trzeba zobaczyæ. <br /> 2014-04-14 10:54:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/717#442024</link>
			<pubDate>Mon, 14 Apr 14 10:54:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Vooplayer - W³adza / Ocena 5</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Wahlberg gra ex-policjanta z grzeszkami na sumieniu, którego Crowe-burmistrz wielkiego miasta wynajmuje do ¶ledzenia ¿ony. Przypadkiem akurat trwa kampania wyborcza. ¯on± jest Zeta-Jones. Pan burmistrz jest teg± szuj±, która dba o swoje interesy. Zapowiada siê nie¼le, jak przysta³o na film o prywatnym detektywie jest klimat noir i jest wra¿enie gêstej, dwuznacznej atmosfery. Co¶ jednak nie wypali³o bo autentycznie przez ca³y czas my¶la³em, ¿e to bêdzie film z drugim dnem, który na koniec mnie czym¶ zaskoczy. Niestety nic takiego nie nast±pi³o. Producenci powinni zatrudniæ jakiego¶ polskiego europos³a albo wiceministra jako konsultanta, który wyja¶ni³by im jak siê robi te klocki w politykie bo s±dz±c po tym filmie to amerykañcy politycy to durnie. Ta historia mia³a potencja³ i ¶wietn± obsadê ale kto¶ poszed³ na skróty. Chyba pierwszy raz od bardzo dawna mia³em te¿ takie wra¿enie, ¿e film by³ za krótki. Fajne zawi±zanie akcji, zbudowanie napiêcia apotem szast prast, najprostsze rozwi±zanie i idziemy do domu. Szkoda. W efekcie - nie musicie tego ogl±daæ. <br /> 2014-04-13 20:46:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2907#442005</link>
			<pubDate>Sun, 13 Apr 14 20:46:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Pandorum / Ocena 6</title>			
			<description><![CDATA[ - Ca³kiem fajne filmid³o s-f wzorowane na obcym. Jest statek, budz± siê z hibernacji dwaj piloci. Pamiêæ po ¶pi±czce wraca zbyt wolno, a na pok³adzie zamiast spokoju dziej± siê straszne rzeczy. Po s³abiutkim Last days on Mars spodziewa³em siê podobnego kina ale jest lepiej. Nie jest to dzie³o, które powali, wejdzie w pamiêæ albo wstrz±¶nie widzem. Nic z tych rzeczy. Za miesi±c niechybnie zapomnê o Pandorum. Tym niemniej ogl±da³o siê przyjemnie, a i dreszczyk ma³y siê pojawi³. Dokotletowiec wzorowy. <br /> 2014-04-13 19:25:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/1697#442002</link>
			<pubDate>Sun, 13 Apr 14 19:25:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Crowley - Zapêtleni / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Nie pamiêtam, kiedy ostatnio tak siê ¶mia³em na filmie.W rolach g³ównych brytyjski minister, jego wspó³pracownicy, PRowiec partii rz±dz±cej oraz z grubsza ich odpowiednicy zza oceanu. Ciê¿ko opisaæ fabu³ê, bo jest i lekko pokrêcona i w zasadzie nieistotna. Tu chodzi o dialogi i zachowania a takich tekstów i takich dziwaków i idiotów ze ¶wiec± szukaæ w amerykañskich filmach. Polityka i PR od kuchni, megalomani i krêtacze w akcji. 
<br />
Czy tylko ja przez ca³y niemal film mia³em wra¿enie, ¿e ogl±dam polskich polityków na wyje¼dzie do Brukseli albo chocia¿ podczas posiedzenia sejmu? Jestem pewien, ¿e mo¿na by u nas nakrêciæ co¶ bardzo podobnego i by³oby to równie ¶mieszne i równie g³upie. 
<br />

<br />
<br /> 2014-04-13 09:26:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2908#441978</link>
			<pubDate>Sun, 13 Apr 14 09:26:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Trzyna¶cie dni / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[ - Kryzys kubañski z lat sze¶ædziesi±tych od kuchni. Kuchni amerykañskiej. Dosyæ dok³adna próba fabularnego odtworzenia ówczesnych wydarzeñ w Bia³ym Domu. Po raz kolejny jak na d³oni widaæ, ¿e wysokie szczeble w³adzy to nie jeden prezydent, a kilkunastu doradców, genera³ów, dyrektorów, szpiegów i podpowiadaczy. Do tego wszystko spiête w uk³ady i uk³adziki, nie zawsze maj±ce wspólne cele. Film przegadany. Jest kilka ujêæ z lotów U-2 czy z morskich konfrontacji ale generalnie mamy tu w pêtli: spotkania, prezentacje, spotkania zakulisowe, konsultacje, narady i inne odprawy polityczno-militarne. Brzmi nudno ale tylko je¶li nie lubi siê takiego kina. Dla mnie bomba. Czuæ, ¿e wa¿± siê losy ¶wiata, czuæ, ¿e nikt nie chce odpu¶ciæ i jednocze¶nie nikt nie chce umieraæ. Uda³o siê ca³kiem realnie oddaæ niewyobra¿alne napiêcie jakie musia³o wtedy panowaæ. Dobra rola Costnera jako doradcy Kennedy'ego. Je¶li kto¶ lubi takie filmy jak Frost/Nixon czy Good nigth and good luck to polecam. Reszta mo¿e spokojnie odj±æ dwa oczka od koñcowej oceny. <br /> 2014-04-12 23:04:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/1145#441972</link>
			<pubDate>Sat, 12 Apr 14 23:04:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - The Last Days on Mars / Ocena 4</title>			
			<description><![CDATA[ - S³abiuteñki horror wg utartego schematu "jutro odlatujemy do domu ale akurat znale¼li¶my jakie¶ bakterie, ciekawe co to". Kiepska fabu³a, nic odkrywczego, dzia³anie bakterii tandetne i wpisuj±ce siê w modê na Walking Dead. Mo¿na zobaczyæ niez³e krajobrazy plus poczuæ gêstniej±c± atmosferê na pocz±tku... i tyle. Dziury i kretynizmy, nawet jak na tego typu kino, gigantyczne. Wygrywa grawitacja na Marsie taka jak na ziemi i radosne sprinty po powierzchni planety. Cienizna. <br /> 2014-04-12 19:17:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2909#441965</link>
			<pubDate>Sat, 12 Apr 14 19:17:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - ¯ycie Carlita / Ocena 7</title>			
			<description><![CDATA[ -  Z cyklu powroty do klasyków. Al Pacino jako zresocjalizowany gangster, który wychodzi z wiêzienia i chce zerwaæ z przesz³o¶ci±. Przesz³o¶æ natomiast nie bardzo chce zerwaæ z nim. Motyw dzi¶ ju¿ ograny, wtedy robi³ wra¿enie. Film widzia³em dawno temu i muszê przyznaæ, ¿e trochê nie wytrzymuje próby czasu. Tzn. genialne role Pacino i Penna broni± siê same ale ca³a otoczka wydaje siê jaka¶-taka groteskowa. Ogl±da³o siê przyjemnie i nie by³em znudzony ale w porównaniu - choæby z Infiltracj± - ¯ycie Carlita wypada trochê jak teatr telewizji z bardzo umownym realizmem. <br /> 2014-04-12 11:00:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/623#441958</link>
			<pubDate>Sat, 12 Apr 14 11:00:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Pquelim - Informator / Ocena 7</title>			
			<description><![CDATA[
<br />
Czyli Amerykanie po raz kolejny odkrywaj±, jak bardzo z³e korporacje s± bardzo z³e, a dobre i misyjne dziennikarstwo przegrywa w ich kraju z biznesowym lobby, aby ostatecznie zwyciê¿yæ rzutem na ta¶mê, równo z syren±, w ostatniej chwili. Film jest ¶wietnie zrealizowany - w koñcu Michael Mann i gwiazdroska obsada, z wyrazistym Russellem Crowe'em i bezpardonowym Pacino na czele. Chociaz oparty g³ównie na dialogach, trzyma w napiêciu i anga¿uje w opowiadan± ju¿ n-ty raz historiê. Oczywi¶cie na faktach, oczywi¶cie bardzo g³o¶ny i doceniony przez krytyków (7 nominacji do Oscara). Jednak nie mog³em pozbyæ siê wra¿enia, ¿e fabularnie by³o to wywa¿anie dawno (bo ju¿ w latach .70) otwartych drzwi. Niemniej, daleki jestem od potêpiania takich produkcji, bo zdecydowanie wolê owo spo³ecznie zaanga¿owane kino, od kolejnego wysypu marvelowskiej popkultury. Warto.
<br />
<br /> 2014-04-11 09:02:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/890#441933</link>
			<pubDate>Fri, 11 Apr 14 09:02:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Pquelim - Magnolia / Ocena 5</title>			
			<description><![CDATA[
<br />
Nie zrozumia³em. Ca³y film jest jak przyjemna opowie¶æ o ¿yciu, zakretach losu i przypadkowych zbiegach okoliczno¶ci, które pozornie nadaj± jej sens. Jednak nie zrozumia³em, bo scena z ¿abami jest dosyæ wyra¼n± antytez± dla wszystkiego, co pokazano wcze¶niej. Brakuje zamkniêcia, wyra¼nego klucza do wielkiej prawdy objawionej, któr± ten film mia³ demaskowaæ. Nawet jezeli t± prawd± jest, ¿e nie ma czego¶ takiego. £adny film, rozumiem dlaczego podoba siê kobietom - momentami romantyczny, wzruszaj±cy i delikatny w odbiorze. Na mnie jednak zrobi³ wra¿enie nadmuchanego niczego.
<br />
<br /> 2014-04-11 09:02:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2621#441933</link>
			<pubDate>Fri, 11 Apr 14 09:02:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Pquelim - Sieæ / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[
<br />
Mam wra¿enie, ¿e lekko ju¿ zapomniany klasyk Sidneya Lumeta, film który otwiera³ swego czasu miliony amerykañskich oczu i ostrzega³ przed zjawiskiem, nazywanym przez badaczy omnipotencj± mediów. Do tego kapitalnie nakrecony, pe³en b³yskotliwych dialogów i zapadaj±cych w pamiêæ scen. Wielkie nazwiska w obsadzie, Holden i Finch pokazuj± jako¶æ oldschoolowego aktorstwa, Faye Dunaway b³yszczy jak zwykle, a klasyczny, oscarowy drugi plan mo¿emy obserwowaæ na przyk³adzie Beatrice Straight. Film opowiada o dziennikarzach i ca³ym okropieñstwie przemys³u telewizyjnego w okresie najwiêkszego boomu niebieskiej szklanki. Nie wywo³uje takiego szoku ju¿ dzisiaj, kiedy teorie o niepodwa¿alno¶ci medialnego przekazu zosta³y obalone, jednak w ogromnej przewadze tre¶æ tego filmu pozostaje nadal aktualna. Kino najwy¿szych lotów, hit z czasów kiedy to okre¶lenie naprawdê znaczy³o wiele. Kto nie zna - powinien nadrobiæ.
<br />
<br /> 2014-04-11 09:02:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2889#441933</link>
			<pubDate>Fri, 11 Apr 14 09:02:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Kapitan Ameryka: Zimowy ¯o³nierz / Ocena 5</title>			
			<description><![CDATA[ - Cytuj±c klasyka: "Przecie¿ mia³o byæ tak piêknie. Wywiady mia³y byæ...". Tu mniej wiêcej to samo. Niektórzy chwalili, inni siê zachwycali, s³ysza³em tylko jedn± negatywn± opiniê ale za to mocn± i daj±c± zero na dziesiêæ. Prawda, jak zwykle, le¿y po ¶rodku.
<br />

<br />
Pierwszy Kapitan by³ dzie³em ze wszech miar ¿enuj±cym. Z "nowo¿ytnych" komiksowych s³abszy by³ tylko Thor. U gwia¼dzistego bohatera nie kupujê konwencji, nie kupujê nieskazitelno¶ci, nie kupujê patosu. To by³ idealnie skrojony facet na lata czterdzieste i tam powinien by³ zostaæ. Na zawsze. 
<br />
No có¿, nie zosta³ wiêc robi± o nim filmy. 
<br />

<br />
Dwójka jest lepsza ni¿ jedynka. Bez dwóch zdañ. Nie jest to taki gniot jak wcze¶niej. Sam Kapitan wyhodowa³ sobie jaja. Bohaterskie teksty nadal wyg³asza jak natchniony ale tym razem nie ma w tym a¿ takiej przesady i ca³kiem zgrabnie pasuje to do sytuacji. Nie jest tak czarno-bia³o jak wcze¶niej. ¦wietnie wypada postaæ tytu³owego Zimowego ¯o³nierza. Ciekawie wpisuje siê w historiê, a pojedynki z nim robi± wra¿enie. Poza tym sporo czasu na ekranie dostaje Black Widow i to te¿ zaleta. Tak samo jak postaæ grana przez Roberta Redforda. Dobrze wygl±da choreografia walk wrêcz, du¿o lepiej ni¿ niektóre harce poprzednio. Kapitan wreszcie trochê brudzi sobie rêce. Do tego odrobina humoru (notatnik z rzeczami do nadrobienia!!!) niby ogranego ale jest tego tyle, ¿e mo¿na siê za¶miaæ i nie ma ¿enady albo wymuszonych one-linerów jak w Avengersach.
<br />
 
<br />
Niestety wady s± i to spore. G³ówna to pomys³ na o¶ fabularn±. Kiedy ju¿ wiadomo by³o o co chodzi - witki mi opad³y. Nie chcê pisaæ o detalach, bo unikam spojlerowania ale naprawdê - jest niemal tak groteskowo jak podczas drugiej wojny ¶wiatowej i akcji z Red Skullem. Jakby mi kto¶ z li¶cia strzeli³. Mogli siê bardziej wysiliæ. Klapa kompletna. 
<br />

<br />
Gad¿etomania w filmie powoduje uk³ucie zazdro¶ci u wszystkich Bondów, Bourne'ów i innych Ethanów Hawków. Szokuj±ce jest dla mnie, ¿e Czarna Wdowa nie wygrywa konfliktów nuklearnych w pojedynkê. Wiem, ¿e to komiksy ale jest chyba jaka¶ granica konwencji? Jaki¶ kanon? Nie? No ja siê nie znam. Jak zobaczy³em "skrzydlatego" - znów - brak³o mi s³ów i komiksowej tolerancji na bullshit. W³a¶nie, a propos. Wad± takich cross-overów jak Avengers jest potem bezsensowno¶æ kolejnych spin-offów. Jeszcze Iron Mana 3 jako¶ prze³kn±³em ale tu? ¦wiat siê wali, globalny kryzys, miliony ludzi w zagro¿eniu... gdzie jest Stark, Banner, Thor? No s³abo to wypada. Gdyby ca³a afera by³a bardziej kameralna, skromna - da³oby siê prze¿yæ.
<br />

<br />
Do tego technikalia: wiecie co jest gorsze od ciemnego 3D? Szybkie, krótkie i dynamiczne ujêcia walk w przyciemnionym 3D. Masakra, oczopl±s i napady epilepsji. Wydaje mi siê, ¿e te sceny w 2D mog± robiæ wra¿enie. W trójwymiarze po prostu nie wiadomo co siê dzieje. Chcia³em i¶æ na seans bez koniecznych okularów ale oczywi¶cie wersja dwa-de z napisami w Polsce nie jest wy¶wietlana. Pysznie.
<br />

<br />
Sk³adaj±c wszystko do kupy: film ma momenty, Zimowy ¯o³nierz daje radê, Kapitan i Wdowa te¿. Trochê zabawy, akcji i patosu wymieszane pó³ na pó³ z ¿enad±, kup± i grotesk±. Tyle dobrze, ¿e jest jaki¶ progres. Dwa punkty wy¿ej ni¿ poprzednia ods³ona. <br /> 2014-04-10 23:54:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2883#441926</link>
			<pubDate>Thu, 10 Apr 14 23:54:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Senna / Ocena 10</title>			
			<description><![CDATA[ - Tato dzieñ wcze¶niej zarz±dzi³ jakie¶ wielkie, pó¼no-wiosenne sprz±tanie i po ca³ym przepracowanym dniu niedziela by³a czystym relaksem. Dlatego pierwszego maja w 1994 roku, ca³a rodzina by³a wyluzowana, snu³a siê po mieszkaniu w pid¿amach do po³udnia. Na starym, kolorowym kineskopie lecia³ RTL - wy³±cznie dziêki nowoczesnej TV satelitarnej dzier¿oniowskiej firmy Diora. Pokazywali na ¿ywo wy¶cig F1 o Grand Prix San Marino. Tor Imola. Siódme okr±¿enie w³a¶nie siê zaczê³o. Ayrton Senna umiera³, a ja mia³em 12 lat. Rozumia³em powagê sytuacji ale nie mog³em wtedy wiedzieæ, ¿e na ¿ywo ogl±da³em ¶mieræ prawdopodobnie najlepszego kierowcy w historii tego sportu. Samochodowego miksu Pele i Maradony z domieszk± Messiego i C. Ronaldo. Odpowiednika krzy¿ówki genetycznej Jordana i Birda. 
<br />

<br />
Do dzi¶ pamiêtam, mimo, ¿e akurat w filmie sobie darowali, plamê krwi na betonie. Zosta³a w miejscu gdzie le¿a³ po wyjêciu z bolidu. Zanim zabra³ go ¶mig³owiec. Pierdolona ¶ciana betonu na feralnym zakrêcie pozbawi³a nas przyjemno¶ci ogl±dania w akcji trzykrotnego Mistrza ¦wiata Formu³y Jeden. Dokument pokazuje jego drogê od M¦ gokartów i przeprowadzki do Europy, a¿ do pogrzebu. Jest mocny, wzruszaj±cy i nie jest jednostronn± laurk±. Mamy tu wspó³czesne wypowiedzi Alaina Prosta, Rona Dennisa czy Franka Williamsa. Do tego wiele archiwalnych zdjêæ i filmów. Ówczesne wywiady, wyst±pienia, sceny z wy¶cigów ale te¿ prywatne nagrania czy filmy z odpraw kierowców. Poznajemy Sennê jako perfekcjonistê pe³nego pasji, ¿arliwego, uduchowionego katolika i cz³owieka, który wszystko podporz±dkowuje wygranej. Nie jest to laurka, bo Ayrton nie by³ idea³em. ¦ciera³ siê ostro z Prostem, czasem z innymi kierowcami, bywa³ porywczy. To wszystko widaæ na ekranie i dziêki temu mo¿na poczuæ siê znów uczestnikiem tych wydarzeñ. ¦wiadkiem z³otej ery F1, któr± zapocz±tkowa³ Lauda z Huntem, a skoñczy³a ¶mieræ Senny. Ca³o¶æ jest zmontowana sensownie, z pomys³em i bez specjalnego nadêcia. Dziêki temu ponad dwie i pó³ godziny siedzia³em zahipnotyzowany i ch³on±³em ka¿de s³owo mistrza i jego przyjació³ ale tak¿e rywali. Niesamowite prze¿ycie. Chronologia jest zachowana dlatego koñcówka jest szczególnie trudna. Wiadomo co siê wydarzy, a cz³owiek i tak czuje siê nieswojo. Ostatnie sceny z Imoli nadal robi± piorunuj±ce wra¿enie i stanowi± smutne epitafium niesamowitej i piêknej historii. Ayrton Senna znów umiera³ na moich oczach, a ja znów mia³em 12 lat. <br /> 2014-04-06 22:51:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2346#441735</link>
			<pubDate>Sun, 06 Apr 14 22:51:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Crowley - Adwokat / Ocena 4</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Mimo ostrze¿eñ obejrza³em i nie do koñca wiem co mam napisaæ. Móg³bym napisaæ, co w tym filmie nie wysz³o i pewnie zape³ni³bym ze dwa posty. Z drugiej strony trzeba dostrzec plusy, które s± ale przes³aniaj± je dziesi±tki minusów. 
<br />
Zacznijmy od historii: jest sobie prawnik, któremu siê powodzi (na poziomie, ¿e je¼dzi Bentleyem i kupuje diamenty wielko¶ci orzecha). Ma ¶liczn± i urocz± dziewczynê, z któr± chce spêdziæ resztê ¿ycia. Chce te¿ dorobiæ, wiêc postanawia zrobiæ jednorazowy interes z meksykañsk± mafi± i zarobiæ trochê na przemycie narkotyków. Znajomi (tacy szemrani ale z klas±) ostrzegaj± go, ¿e co¶ siê zawsze mo¿e pieprzyæ i bêdzie ¼le. No i wykrakuj±. 
<br />
By³o to ju¿ wa³kowane niezliczon± ilo¶æ razy w filmach ale szczegó³y sprawiaj±, ¿e da siê to ogl±daæ z ciekawo¶ci±. O ile oczywi¶cie uda siê widzowi wy³uskaæ te skrawki informacji o tym co siê dzieje spomiêdzy dialogów. Na ka¿d± minutê gdy co¶ siê dzieje a akcja idzie do przodu przypada 10 minut gadania. Na ogó³ o seksie albo o zabijaniu. Nie powiem, sceny same w sobie s± ca³kiem niez³e. Dobrzy aktorzy (Fassbender, Bardem, Cruz, Pitt), dziwne tematy, teksty mo¿e nierealistyczne ale ca³kiem ciekawe. Problem w tym, ¿e kolejne sceny wydaj± siê nie mieæ ze sob± zbyt wiele wspólnego. Ca³ej fabu³y jest raptem na godzinkê, mo¿e 45 minut, a tymczasem oni przez ponad 2 godziny gadaj±. Nawet jak Cameron Diaz kopuluje z Ferrari, to w tej scenie te¿ ca³y czas gadaj±. 
<br />
W³a¶nie, Cameron Diaz. Celowo nie wspomnia³em o niej przy okazji dobrych aktorów. Co mogê powiedzieæ? No nie jest to wybitna aktorka, a na tle reszty wypada tragicznie. Jest tak groteskowa i sztuczna, ¿e ju¿ bardziej siê nie da. W dodatku na zbli¿eniach widaæ jak brzydko ona siê starzeje. Dramat. 
<br />
Nie chce mi siê wiêcej pisaæ. Dodam jeszcze, ¿e film jest piêknie nakrêcony przez Dariusza Wolskiego, ma naprawdê niez³±, mroczn± atmosferê i tyle. Gadanie go zabi³o.
<br />

<br />
<br /> 2014-04-06 14:22:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2890#441711</link>
			<pubDate>Sun, 06 Apr 14 14:22:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Vooplayer - Labirynt / Ocena 9</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Je¶li kto¶ zechce umie¶ciæ w Sevres pod Pary¿em wzór thrillera to spokojnie mo¿e to byæ ten film. Najlepsza rzecz w gatunku jak± widzia³em od bardzo dawna. <br /> 2014-04-06 10:05:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2805#441705</link>
			<pubDate>Sun, 06 Apr 14 10:05:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>Vooplayer - Baza ludzi umar³ych / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[
<br />

<br />
Obejrza³em ostatnio w TV, widzia³em gdzie¶ kiedy¶, jak to zwykle z polskimi klasykami. Nie ma siê co rozwodziæ, film do tej pory ma niez³± si³ê a co druga kwestia z dialogów nadaje siê do zapamiêtania jako cytat. Nie wiem czy to co widzia³em to by³a wersja w jaki¶ sposób zremasterowana, poprawiana cyfrowo czy nie. Je¶li nie no to smuteczek, bo dialogi s± nagrane lepiej ni¿ we wspó³czesnych polskich filmach. Wiecie, niby staroæ ale ogl±dasz to, ogl±dasz jaki¶ "Nó¿ w wodzie", "Rêkopis...", "Popió³ i diament" itd. i z jednej strony czujesz, ¿e to ramota, ¿e przerysowane aktorstwo ale wci±¿ jest w tym jaka¶ magia wielkiego kina i trochê dumy, ¿e robili¶my takie filmy. <br /> 2014-04-06 10:05:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2910#441705</link>
			<pubDate>Sun, 06 Apr 14 10:05:00 +0200</pubDate>
		</item>
	 
		<item>
			<title>SithFrog - Zapêtleni / Ocena 8</title>			
			<description><![CDATA[ - Polityka i robienie PRu od kuchni i w groteskowym wydaniu. Bardzo zabawna komedia z ton± brytyjskiego humoru. Ca³o¶æ pokazana trzês±c± siê kamer± a'la dokument. Mistrzowskie teksty, mistrzowskie wjazdy, jeszcze bardziej mistrzowskie riposty. Trzymanie linii partii, przypadkowe wyg³upy na wizji, politycy-idioci maj±cy siê za mê¿ów stanu i stosunki brytyjsko-amerykañskie w bardzo soczystym ujêciu. W dodatku nic siê nie dzieje. Nie ma ¿adnej akcji, po prostu jeden dialog zastêpuje kolejny, czêsto jeszcze lepszy. U¶mia³em siê solidnie. Najlepiej wypadli Peter Capaldi i Tom Hollander ale te¿ chocia¿by James Gandolfini ma kilka mocnych momentów. Polecam mi³o¶nikom b³yskotliwych dialogów i brytyjskiego humoru, niekoniecznie w wydaniu Monty Pythona. <br /> 2014-04-06 08:35:00]]> </description>
			<link>http://www.gamelogmovies.pl/index.php/movies/details/2908#441704</link>
			<pubDate>Sun, 06 Apr 14 08:35:00 +0200</pubDate>
		</item>
		</channel>
</rss>